{
    "question": "Keberagaman masyarakat Indonesia memiliki dampak positif dan negatif, dampak positifnya adalah?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesian menjadi banyak ragam suku dan budaya yg beraneka ragam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-adalah-bahasa-resmi-pbb-yang-digunakan-dalam-pertemuan-an-655",
            "question": "Berikut adalah bahasa resmi pbb yang digunakan dalam pertemuan antar pemerintah, kecuali ...... a. arab b. tiongkok c. perancis d. inggris e. yunani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e.yunani </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>kalo</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>salah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-ia-mengungkapkan-jangan-sekali-sekali-melupakan-sej-120",
            "question": "di bawah ini ia mengungkapkan *jangan sekali-sekali Melupakan sejarah atau jasmerah* yaitu a Mr Muhammad Yamin B Drs Moh Hatta c d f d Insinyur Soekarno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ir soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-tentang-emisi-gas-berikut-1-964",
            "question": "Perhatikan pernyataan tentang emisi gas berikut!\r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksud mu apa bro gak da pertanyaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peran-pemuda-dalam-mewujudkan-kemerdekaan-indonesia-106",
            "question": "Jelaskan peran pemuda dalam mewujudkan kemerdekaan indonesia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PERAN PEMUDA DALAM KEMERDEKAAN</p><p></p><p>Indonesia pada hari senin, tanggal 17 Agustus 2020 baru saja merayakan kemerdekaannya yang ke 75 tahun. Kemerdekaan ini didapat dengan perjuangan yang sangat panjang, perjuangan tersebut tidak akan lepas dari peran pemuda-pemudi indonesia.</p><p></p><p>Bagaimana pada saat detik-detik perancangan kemerdekaan indonesia, pemuda sangat antusias dalam mengamankan Presiden dan Wakil Presiden Republik Indonesia. Pengamanan tersebut dilakukan dengan tujuan agar tidak ada yang mengganggu atau mempengaruhi kemerdekaan indonesia baik itu oleh pihak Jepang maupun sekutu. Selain itu, juga terdapat peristiwa besar yaitu peristiwa Rengasdengklok yang terjadi karena adanya perbedaan pendapat antara golongan tua dan golongan muda.</p><p></p><p>Ir. Soekarno, Moh. Hatta dan Ahmad Soebardjo yang termasuk golongan tua berpendapat bahwa pelaksanaan proklamasi tetap dilaksanakan dengan PPKI agar tidak memancing konflik dengan Jepang. Akan Tetapi golongan muda tidak setuju, mereka khawatir kemerdekaan bangsa indonesia akan dipengaruhi pihak lain yang tidak menginginkan indonesia merdeka</p><p></p><p>bisa d ringaks:)</p><p></p><p>Walaupun indonesia telah 75 tahun merdeka, bukan berarti kita sebagai generasi muda sudah tidak memiliki peran dan tanggung jawab. Generasi muda memiliki peran yang sangat besar dalam mengisi kemerdekaan indonesia. Sebagaimana kita lihat sekarang, para pemuda sibuk untuk bermain game online hingga lupa waktu. Itu semua merupakan ancaman-ancaman yang begitu jelas bagi bangsa kita, jika pemuda kita sibuk dengan hal-hal yang tidak berguna maka ia tidak akan lagi memikirkan masa depan bangsanya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raden-tirtokusumo-terpilih-sebagai-ketua-budi-utomo-saat-kongres-575",
            "question": "Raden tirtokusumo terpilih sebagai ketua budi utomo saat kongres yang diselenggarakan bulan . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bulan Oktober</p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-258",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa....\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasl diketik oleh...\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal\r\n6. Daerah yang kita tampal dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Olonomi daerah dibenakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelaks\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonot\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\nTO. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1 Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (disingkat \"BPUPKI\") </p><p></p><p>2. percaya diri</p><p></p><p>3. 17 Agustus 1945</p><p></p><p>4. naskah teks proklamasi diketik oleh Sayuti Melik.</p><p></p><p>5. Pasal 1 ayat (1) UUD 1945 yang menyatakan bahwa \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201c.</p><p></p><p>6. provinsi / kota / daerah</p><p></p><p>7. 1 Januari 2001</p><p></p><p>8. sistim administrasi</p><p></p><p></p><p>9. definisi otonomi daerah atau desentralisasi </p><p></p><p>10. kepentingan masyarakat setempat sesuai dengan peraturan perundang-undangan.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-contoh-pemanfaatan-energi-angin-menjadi-energi-gerak-d-467",
            "question": "Tuliskan 3 contoh pemanfaatan energi angin menjadi energi gerak dalam kehidupan sehari hari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>menyalakan kipas angin</p><p>meniup kincir angin</p><p>menggerakan kapal layar</p><p></p><p></p><p>energi gerak atau kinetik juga bisa menghasilkan listrik</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-di-bawah-ini-yang-bukan-perilaku-hemat-energi-962",
            "question": "Contoh di bawah ini yang bukan perilaku hemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Terus menyalakan lampu saat siang hari</p><p>-Tidak mematikan keran air saat gosok gigi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-hari-tanggal-senin-pilihan-ganda-pilihlah-salah-satu-446",
            "question": ":    WAKTU\r\nHARI / TANGGAL\r\n: SENIN\r\nPILIHAN GANDA\r\nPilihlah salah satu jawaban a,b,c,d, dibawah ini diantara satu yang paling\r\nI.\r\n5.\r\n1. Istilah \u201cNusantara\u201d sering kita baca dalam buku-\r\nbuku pelajaran. Arti kata \u201cNusantara\u201d adalah ....\r\na. Kepulauan yang diantarai oleh dua samudera,\r\nyakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua\r\nbenua Asia dan Australia\r\nb. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua samudera\r\ndan dua benua\r\nc. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua benua\r\nAsia dan benua Amerika yang terletak di\r\nantara lautan Hindia\r\nd. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua\r\nbenua dan dua samudera\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua</p><p>benua dan dua samudera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ya:&#039;)</p><p>janlup bintang limanya::)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.negara kepulauan yang terletak di antara dua benua dan samudra</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maafklo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}